---
type: reference, howto
stage: Govern
group: Compliance
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# 合规中心 **(ULTIMATE ALL)**

> 从合规报告更名为合规中心于 16.3 版本。

查看报告并管理群组的合规情况、违规行为和合规框架。

## 符合标准仪表盘

> - GraphQL API 引入于极狐GitLab 16.2，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `compliance_adherence_report`。默认禁用。
> - 符合标准仪表盘引入于极狐GitLab 16.3，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `adherence_report_ui`。默认禁用。
> - 启用于极狐GitLab 16.5。

FLAG:
在私有化部署的极狐GitLab 上，默认情况下此功能可用。要为项目或整个实例隐藏此功能，管理员可以禁用名为 `compliance_adherence_report` 和 `adherence_report_ui` 的[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)。在 JihuLab.com 上，此功能可用。

符合标准仪表盘列出了符合极狐GitLab 标准的项目的遵守状态。

### 查看符合标准仪表盘

先决条件：

- 您必须具有该群组的管理员或所有者角色。

要查看群组的符合标准仪表盘：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。

### 极狐GitLab 标准

极狐GitLab 标准由三个规则组成：

- 作者不可以是批准人。
- 提交者不可以是批准人。
- 需要至少两个批准。

#### 禁止作者成为批准人

为了符合极狐GitLab 标准，用户不可以批准自己的合并请求。有关详细信息，请参阅[禁止作者批准](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approval-by-author)。

在私有化部署的极狐GitLab 上，当更新[禁止作者批准](../../../administration/merge_requests_approvals.md)的实例级别设置时，实例上所有项目的遵守状态不会自动更新。
要更新这些项目的遵守状态，必须更新群组级别或项目级别的设置。

#### 禁止提交者成为批准人

为了符合极狐GitLab 标准，用户不可以批准已添加提交的合并请求。有关更多信息，请参阅[禁止添加提交的用户批准](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approvals-by-users-who-add-commits)。

在私有化部署的极狐GitLab 上，当更新[禁止添加提交的用户批准](../../../administration/merge_requests_approvals.md)的实例级别设置时，实例上所有项目的遵守状态不会自动更新。
要更新这些项目的遵守状态，必须更新群组级别或项目级别的设置。

#### 需要至少两个批准

为了符合极狐GitLab 标准，合并请求必须经过至少两个人的批准才能合并。更多信息请参见[合并请求批准规则](../../project/merge_requests/approvals/rules.md)。

## 违反合规报告

> - 引入于极狐GitLab 13.10，当时名称为合规仪表盘。
> - 违反合规抽屉引入于极狐GitLab 14.1。
> - 重命名为合规报告于极狐GitLab 14.2。
> - 替换为合并请求违规于极狐GitLab 14.6，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `compliance_violations_report`。默认禁用。
> - GraphQL API 引入于极狐GitLab 14.9。
> - 普遍可用于极狐GitLab 14.10。移除功能标志 `compliance_violations_report`。
> - 重命名为违反合规报告于极狐GitLab 15.9。
> - 创建和编辑合规框架引入于极狐GitLab 16.0。

通过违反合规报告，您可以查看群组中所有项目的合并请求活动的高级视图。

当您在合规报告中选择一行时，将出现一个折叠菜单，其中包括：

- 项目名称和[合规框架标记](../../project/settings/index.md#add-a-compliance-framework-to-a-project)。
- 指向引入违规的合并请求的链接。
- 合并请求的分支路径，格式为 `[source] into [target]`。
- 对合并请求提交变更的用户列表。
- 对合并请求发表评论的用户列表。
- 批准合并请求的用户列表。
- 合并合并请求的用户。

### 查看群组的违反合规报告

> 目标分支搜索功能引入于 16.0 版本。

先决条件：

- 您必须是该群组的管理员或拥有所有者角色。

查看违反合规报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。

您可以对报告进行排序：

- 严重性级别
- 违规类型
- 合并请求标题

您可以根据以下内容过滤违规报告：

- 项目
- 合并的日期范围
- 目标分支

选择一行，查看违规的详细信息。

#### 严重性级别

每个违规行为都具有严重性级别，如下表所述。

<!-- vale gitlab.SubstitutionWarning = NO -->

| 图标                                          | 严重性级别 |
|:----------------------------------------------|:---------------|
| **{severity-critical, 18, gl-fill-red-800}**  | Critical       |
| **{severity-high, 18, gl-fill-red-600}**      | High           |
| **{severity-medium, 18, gl-fill-orange-400}** | Medium         |
| **{severity-low, 18, gl-fill-orange-300}**    | Low            |
| **{severity-info, 18, gl-fill-blue-400}**     | Info           |

<!-- vale gitlab.SubstitutionWarning = YES -->

#### 违规类型

从 14.10 版本开始，报告包含以下违规类型。

| 违规行为                         | 严重性级别 | 类别                                      | 描述                                                                                                                                             |
|:----------------------------------|:---------------|:----------------------------------------------|:-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 作者批准了合并请求     | High           | [职责分离](#separation-of-duties) | 合并请求的作者批准了他们自己的合并请求。有关详细信息，请参阅[禁止作者批准](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approval-by-author)。                         |
| 提交者批准了合并请求 | High           | [职责分离](#separation-of-duties) | 合并请求的提交者批准了他们贡献的合并请求。有关详细信息，请参阅[禁止添加提交的用户进行批准](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approvals-by-users-who-add-commits)。 |
| 少于两次批准          | High           | [职责分离](#separation-of-duties) | 合并请求合并时，获得的批准数少于两个。有关详细信息，请参阅[合并请求批准规则](../../project/merge_requests/approvals/rules.md)。                                                      |

报告不包含以下违规行为：

<!-- vale gitlab.SubstitutionWarning = NO -->

| 违规行为                         | 严重性级别 | 类别                                      | 描述                                                                                                                                                                                                                                            |
|:-------------------------------------|:---------------|:---------------------------------------------------------------------------------------|:---------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 流水线失败                      | Medium         | [流水线结果](../../../ci/pipelines/index.md)                                     | 合并请求流水线失败，合并请求被合并。                                                     |
| 流水线通过但有警告        | Info           | [流水线结果](../../../ci/pipelines/index.md)                                     | 合并请求流水线通过时包含警告，合并请求被合并。                                        |
| 代码覆盖率下降超过 10%     | High           | [代码覆盖率](../../../ci/testing/code_coverage.md#view-code-coverage-results-in-the-mr) | 合并请求的代码覆盖率报告表明覆盖率降低了 10% 以上。     |
| 代码覆盖率下降 5% 到 10% | Medium         | [代码覆盖率](../../../ci/testing/code_coverage.md#view-code-coverage-results-in-the-mr) | 合并请求的代码覆盖率报告表明覆盖率降低了 5% 到 10%。 |
| 代码覆盖率下降 1% 到 5% | Low            | [代码覆盖率](../../../ci/testing/code_coverage.md#view-code-coverage-results-in-the-mr) | 合并请求的代码覆盖率报告表明覆盖率降低了 1% 到 5%。  |
| 代码覆盖率下降不到 1%     | Info           | [代码覆盖率](../../../ci/testing/code_coverage.md#view-code-coverage-results-in-the-mr) | 合并请求的代码覆盖率报告表明覆盖率下降不到 1%。      |

<!-- vale gitlab.SubstitutionWarning = YES -->

<a id="seperation-of-duties"></a>

##### 职责分离

极狐GitLab 支持创建合并请求的用户，和批准合并请求的用户之间的职责分离策略。职责分离标准是：

- [**不允许**合并请求作者批准他们自己的合并请求](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approval-by-author)。
- [**不允许**合并请求提交者批准他们已添加提交的合并请求](../../project/merge_requests/approvals/settings.md#prevent-approvals-by-users-who-add-commits)。
- [合并合并请求所需的批准数是**至少**两个](../../project/merge_requests/approvals/rules.md)。

### 导出群组中项目的合并请求违规报告

> - 引入于极狐GitLab 16.4，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `compliance_violation_csv_export`。默认禁用。
> - 在 JihuLab.com 和私有化部署上启用于极狐GitLab 16.5。

FLAG:
在私有化部署的极狐GitLab 上，默认情况下此功能可用。要隐藏该功能，管理员可以禁用名为 `compliance_violation_csv_export` 的[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能可用。

导出群组中项目的合并请求的违规报告。报告需要：

- 不要对违规报告使用过滤器。
- 被截断为 15 MB，因此电子邮件附件不会太大。

先决条件：

- 您必须是该群组的管理员或拥有所有者角色。

要导出群组中项目的合并请求违规报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **违规** 选项卡。
1. 在 **违规** 选项卡中，选择右上角的 **将完整报告导出为 CSV**。

报告将被编译并作为附件发送到您的电子邮件收件箱。

### 监管链报告

> - 引入于极狐GitLab 13.3。
> - 使用邮件发送监管链报告功能引入于 15.3 版本，功能标志为 `async_chain_of_custody_report`。默认禁用。
> - 一般可用于 15.5 版本。删除功能标志 `async_chain_of_custody_report`。
> - 监管链报告包括所有提交（不仅仅是合并提交）引入于 15.9 版本，功能标志为 `all_commits_compliance_report`。默认禁用。
> - 一般可用于 15.9 版本。删除功能标志 `all_commits_compliance_report`。

监管链报告提供了一个 1 个月的跟踪窗口，其中包含对群组下项目的所有提交。

要为所有提交生成报告，极狐GitLab：

1. 获取群组下的所有项目。
1. 对于每个项目，获取最近 1 个月的提交。每个项目的上限为 1024 次提交。如果在 1 个月的窗口中有超过 1024 次提交，它们将被截断。
1. 将提交写入 CSV 文件。该文件被截断为 15 MB，因为报告是作为电子邮件附件发送的（15.5 及更高版本）。

该报告包括：

- 提交 SHA
- 提交作者
- 提交者
- 提交日期
- 群组
- 项目

如果提交有相关的合并提交，则还包括以下内容：

- 合并提交 SHA。
- 合并请求 ID。
- 合并合并请求的用户。
- 合并日期。
- 流水线 ID。
- 合并请求批准者。

#### 生成监管链报告

要生成监管链报告：

1. 在左侧边栏的顶部，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 选择 **所有合并提交的列表**。

根据您的极狐GitLab 版本，监管链报告可以通过电子邮件发送或可供下载。

#### 生成特定提交的监管链报告

> - 引入于极狐GitLab 13.6。
> - 对所有提交而不仅仅是合并提交的支持添加于 15.10 版本。

您可以为特定的提交 SHA 生成特定于提交的监管链报告。此报告仅提供提交 SHA 的详细信息。

要生成特定于提交的监管链报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在合规报告的顶部，在 **所有提交列表** 的右侧，选择向下箭头（**{chevron-lg-down}**）。
1. 输入提交 SHA，然后选择 **导出提交监管报告**。

根据您的极狐GitLab 版本，监管链报告可以通过电子邮件发送或可供下载。

或者，使用直接链接：`https://jihulab.com/groups/<group-name>/-/security/merge_commit_reports.csv?commit_sha={optional_commit_sha}`，将可选值传递给 `commit_sha` 查询参数。

<a id="compliance-frameworks-report"></a>

## 合规项目报告

> - 引入于 15.10 版本。
> - 从 **合规框架报告** 重命名为 **合规项目报告** 于极狐GitLab 16.5。

通过合规项目报告，您可以查看应用于群组中项目的合规框架。报告的每一行显示：

- 项目名称。
- 项目路径。
- 合规框架标记（如果项目已分配）。

群组的默认框架有一个**默认**徽章。

### 查看群组的合规项目报告

先决条件：

- 您必须是管理员或具有群组的所有者角色。

查看合规项目报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。

### 将合规框架应用于群组中的项目

> - 使用批量操作添加合规框架的功能引入于 15.11 版本。
> - 在不使用批量操作的情况下添加合规框架的功能引入于 16.0 版本。

您可以将合规框架应用于群组中的项目。

先决条件：

- 您必须具有群组的所有者角色。

将合规框架应用于群组中的一个项目：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 在您要添加合规框架的项目旁边，选择 **{plus}** **添加框架**。
1. 选择一个现有的合规框架或创建一个新的合规框架。

将合规性框架应用于群组中的多个项目：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 选择多个项目。
1. 从 **选择一个批量操作** 下拉列表中，选择 **将框架应用到所选项目**。
1. 选择要应用的框架。
1. 选择 **应用**。

### 从群组的项目中删除合规框架

> - 使用批量操作删除合规框架的功能引入于 15.11 版本。
> - 在不使用批量操作的情况下删除合规框架的功能引入于 16.0 版本。

您可以从群组的项目中删除合规框架。

先决条件：

- 您必须具有群组的所有者角色。

从群组的一个项目中删除合规框架：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 在要从项目中删除的合规框架旁边，选择框架标签上的 **{close}**。

从群组的多个项目中删除合规框架：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 选择多个项目。
1. 从 **选择一个批量操作** 下拉列表中，选择 **从所选项目中删除框架**。
1. 选择 **删除**。

### 导出群组中项目的合规框架报告

> 引入于 16.0 版本。

导出适用于群组中项目的合规项目报告。

- 框架报告不使用过滤器。
- 报告被截断为 15 MB，以防电子邮件附件过大。

先决条件：

- 您必须是管理员或具有群组的所有者角色。

要导出群组中项目的合规项目报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 在 **框架** 选项卡上，选择右上角的 **导出为 CSV** 操作。

报告将被编译并作为附件发送到您的电子邮件收件箱。

#### 过滤合规项目报告

> 引入于 15.11 版本。

要过滤合规框架列表：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **项目** 选项卡。
1. 在搜索栏中：
    1. 选择您要过滤的属性。
    1. 选择一个操作符。
    1. 从选项列表中选择或输入搜索文本。
1. 选择 **搜索**（**{search}**）。

重复此过程，可以按多个属性进行过滤。

## 合规框架报告

> - 引入于极狐GitLab 16.5，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `compliance_framework_report_ui`。默认禁用。
> - 在极狐GitLab 16.4 及更早版本中，**合规框架报告** 指的是现在的 **合规项目报告**。在 16.5 中，以前的 **合规框架报告** 已经被重命名为 **合规项目报告**。

FLAG:
在私有化部署的极狐GitLab 上，默认情况下此功能不可用。要使其可用，请要求管理员启用名为 `compliance_framework_report_ui` 的[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能不可用。该功能尚未准备好用于生产用途。

通过合规框架报告，您可以查看群组中的所有合规框架。报告的每一行显示：

- 框架名称。

群组的默认框架拥有一个 **默认** 徽章。

### 查看群组的合规框架报告

先决条件：

- 您必须是该群组的管理员或拥有所有者角色。

查看合规项目报告：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **安全 > 合规中心**。
1. 在页面中，选择 **框架** 选项卡。
